<div align="center">
    <h1>
        <img alt="NHM Logo" src="https://media.discordapp.net/attachments/1063816493365731409/1073280798607806474/blood_1.png" width="112px"/><br/>
        <a href="https://steamcommunity.com/sharedfiles/filedetails/?id=2690106133">New Hope Expansion Modpack</a>
    </h1>
    <h3> 41.78.16 Project Zomboid Version </h3>
</div>
<br>

## Установка для самых маленьких

Первым делом вам нужно установить `git`:

* **Для Windows:**
  скачайте [установщик](https://github.com/git-for-windows/git/releases/download/v2.39.1.windows.1/Git-2.39.1-64-bit.exe)
  и радуйтесь
* **Для Linux:** сами разберетесь. Вы же как-то поставили линукс?

Также для удобной работы с модпаком вам понадобится IDE. Хорошо
подойдет [VS Code](https://code.visualstudio.com/download)
или [PyCharm](https://www.jetbrains.com/ru-ru/pycharm/download/).<br>

После установки всего вышеперечисленного создайте пустую папку где вам угодно, зайдите в среду разработки и откройте ее
как проект. Для этого нажмите `File` в левом верхнем углу IDE, затем `Open`. В открывшемся окне проводника найдите и
выберите нужную папку.

Теперь откройте **терминал** (`ALT`+`F12` для PyCharm и `CTRL` + <code>`</code> для VS Code) и поочередно впишите туда
следующие команды:

```bash
# Включите сохранение логина и пароля
$ git config --global credential.helper store

# Инициализируйтесь и склонируйте модпак в папку проекта
$ git clone http://gitlab.newhope-pz.ru/new-hope/new-hope-expansion-modpack.git

# Перейдите в папку репозитория
$ cd new-hope-expansion-modpack

# Убедитесь, что данная команда выводит 'Already up to date.'
$ git pull
```

> **Важно!** <br>
> Поскольку в нашем проекте обязательна двухфакторная аутентификация для работы с репозиторием, на моменте первичного
> выполнения команды `git clone` вам потребуется указать специальный **токен** вместо пароля. Создать его дальнейшего
> использования для можно [здесь](https://gitlab.newhope-pz.ru/-/profile/personal_access_tokens). При создании токена обязательно добавьте права на чтение и запись, поставив соответствующие галочки.  
<br>

## Использование веток

### Что это такое?

В нашем проекте используется **Gitflow** — альтернативная модель ветвления для Git. Каждое глобальное изменение хранится
в отдельной созданной ветке, тестируется, после чего сливается с основным репозиторием.

Понимать весь принцип работы Gitflow не обязательно, но если очень хочется, можно
прочитать [эту](https://www.atlassian.com/git/tutorials/comparing-workflows/gitflow-workflow) статью.

### Как это работает?

Если вы полностью прочитали [раздел по установке](#установка-для-самых-маленьких) и выполнили все описанные там шаги, то
вы должны оказаться в ветке `main`. Проверить это можно посмотрев в нижнюю часть экрана вашей IDE: там отображается
ветка, в которой вы находитесь в данный момент.

> `main` — основная ветка репозитория, являющаяся окончательной версией используемого на игровом сервере модпака
<br>

Очевидно, что взаимодействие с `main` происходит в последнюю очередь, когда все обновления оттестированы и собраны в
ветке для разработки
под названием `develop`.

> `develop` — ветка репозитория для разработки, в которую добавляются все изменения.
<br>

Но это еще не конец! Вы не можете просто так добавить свои изменения в `develop`: для начала нужно создать
подветку `feature/feature-name` и работать уже там.

> `feature/feature-name` - создаваемая из `develop` ветка с вашим названием, зависящим от характера изменений.

### Как переключить ветку?

Для того, чтобы сменить текущую ветку на другую, используется команда `git checkout`. Если вы дочитали до этого момента
и все еще находитесь в ветке `main`, то вот пример переключения на ветку `develop`:

```bash
# Переключаемся на ветку разработки
$ git checkout develop
```

### Как создать ветку?

Если вы внимательно читали [текст](#как-это-работает) выше, то понимаете, что в нашем случае создание веток нужно только
для добавления
новой ветки с префиксом `feature` и последующей работы в ней. Перед созданием новой ветки не забудьте переключиться на
ветку `develop`, если еще не сделали этого.

Для создания ветки достаточно добавить аргумент `-b` после команды `git checkout`. Для примера создадим ветку, в которой
будем переводить названия предметов:

```bash
# Создаем новую ветку для переводов из development
$ git checkout -b feature/add-EN-localization
```

<br>

## Работа с проектом

### Как подтвердить изменения?

После того как вы создали ветку вида `feature/feature-name` и сделали в ней нужные изменения, вам потребуется их
подтвердить и
отправить в репозиторий. Для этого нужно выполнить следующие действия:

```bash
# Добавьте отслеживание новых файлов
$ git add .

# Подтвердите изменения
$ git commit -m "Ваш комментарий"

# Отправьте изменения
$ git push
```

Отправленные вами изменения будут рассмотрены, подредактированы по надобности и добавлены в ветку `develop`.

Стоит заметить, что если вы делаете отправку изменений в своей ветке первый раз, то нужно использовать следующую
конструкцию для автоматической синхронизации локально созданной вами ветки с ее версией на сервере:

```bash
# Добавьте аргумент -u для синхронизации веток
$ git push -u origin feature/feature-name
```

### Когда подтверждать изменения?

Важно заметить, что вы можете сделать несколько коммитов до того, как отправите все свои изменения на сервер. Коммиты
стоит делать каждый раз, когда закончили какую-то значимую часть работы, ради которой создавалась ветка. 

Отправлять свои изменения лучше когда основная часть всей работы сделана, либо если вы навремя прекращаете работу в ветке и
переключаетесь на другие задачи.

### Как обновить локальную версию проекта?

Бывает такое, что кто-то внес изменения в вашу ветку (или вы залезли в чужую) и вам надо обновиться локально. Для этого
используется команда `git pull`:

```bash
# Без лишних слов. Просто гит пулл
$ git pull
```

Если вдруг после выполнения этой команды терминал начал ругаться, то это нормально.
Если он говорит, что нужно указать ветку для синхронизации, дайте ему это:

```bash
# Магическое заклинание синхронизации веток
$ git branch --set-upstream-to=origin/feature/feature-name feature/feature-name
```

Такое бывает, если ранее при обновлении ветки никогда не использовался аргумент `-u` в команде `git push`.

Если же терминал просит вас выбрать метод слияния данных, то нужно прописать следующую команду:

```bash
# Укажите метод слияния
$ git config pull.rebase false
```

После всех проделанных действий команда `git pull` всегда будет обновлять ваши локальные файлы на актуальную версию в
выбранной
ветке. Если случилось так, что вы сделали изменения и обновились локально после каких-либо чужих изменений, то в файле
будет прописано обе версии.

Начало конфликта обозначается как `>>>>>> HEAD`, после чего до знаков `======` идет ваша
локальная версия. В самом конце конфликта указан хеш коммита, являющийся версией этой части кода, загруженной с сервера.

Сотрите все то, что считаете ненужным и отправьте на сервер окончательную версию:

```bash
$ git add .
$ git commit -m "Ваш комментарий"
$ git push
```

<br>

## А теперь все вместе!

Ниже представлен обощенный алгоритм работы, когда все ветки синхронизированы и вы умеете обновляться по надобности:

```bash
$ git checkout develop
$ git checkout -b feature/feature-name # Только для первичного создания ветки

*меняете файлы, интенсивно работаете на благо Нью Хоупа*

$ git add .
$ git commit -m "Ваш комментарий для изменения #1"

*работаете еще*

$ git add .
$ git commit -m "Ваш комментарий для изменения #2"

*закончили интенсивно работать на благо Нью Хоупа*

$ git push
```



